\section{Instalación de programas desde código fuente}
El programa a instalar venía en un archivo comprimido .bz2, para descomprimirlo se hizo por medio de la terminal utilizando el comando tar -jxvf, se descubrió que -zxvf era para otro tipo de archivos comprimidos. Cuando se trataba de instalar utilizando el comando ./configure daba un error de yasm, según internet una solución era actualizar el GIT por lo que se llevó a cabo la actualización pero el mismo error persistía. Se instaló el yasm y el problema se resolvió. Después de ahí se instaló como se esperaba, excepto porque en el último paso se debió cambiar al usuario root.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{./Imagenes/install1.png} 
\caption{Instalador comprimido y descompresión}
\label{dedans}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{./Imagenes/install2.png} 
\caption{Paso 1, configure}
\label{dedans}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{./Imagenes/install3.png} 
\caption{Error de configure}
\label{dedans}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{./Imagenes/install4.png} 
\caption{Instalación de actualizaciones varias}
\label{dedans}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{./Imagenes/install5.png} 
\caption{Instalación de actualización de GIT}
\label{dedans}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{./Imagenes/install6.png} 
\caption{Mismo error de configure}
\label{dedans}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{./Imagenes/install7.png} 
\caption{Instalación de yasm}
\label{dedans}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{./Imagenes/install8.png} 
\caption{Comando make}
\label{dedans}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{./Imagenes/install9.png} 
\caption{Comando make install con cambio a root}
\label{dedans}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{./Imagenes/install10.png} 
\caption{Instalación terminada}
\label{dedans}
\end{figure}




